## **Задание №5. Git и GitLab**

### **Что такое Git bash?**

**Git Bash**
>приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git.
Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell.
Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. 

Простым языком, Bash — командная оболочка, обеспечивающая доступ к операционной системе на базе Unix, включая Linux и macOS, путем ввода команд в терминал. Она предоставляет пользователю широкий набор инструментов для управления файловой системой, запуска приложений и выполнения других задач в консольном режиме.
**Git Bash** представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.
___

### **Что делает команда git pull и git push?**

Команда **git pull** в Git используется для обновления локальной копии репозитория Git с удаленного репозитория. Она позволяет получить и сохранить на локальной машине последние изменения, внесенные другими разработчиками в удаленном репозитории. Таким образом, команда git pull позволяет объединять изменения, которые произошли в удаленном и локальном репозиториях, чтобы локальный репозиторий был синхронизирован с удаленным репозиторием.
Слияние удаленных изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда **git pull** на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: **git fetch и git merge**.
На первом этапе git pull выполняется команда git fetch, ограниченная локальной веткой, на которую указывает HEAD. Сразу после загрузки содержимого команда git pull выполняет слияние. Для слитого содержимого создается новый коммит, а указатель HEAD обновляется и начинает указывать на этот новый коммит.
___
Команда **git push** используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный.
Команда **git push** — это один из многих компонентов, которые используются в общем процессе синхронизации в Git. Команды синхронизации работают с удаленными ветками, которые настраиваются с помощью команды git remote. Команду git push можно рассматривать как команду выгрузки, а команды git fetch и git pull — как команды загрузки (скачивания). После того как наборы изменений перемещены посредством загрузки или выгрузки, в месте назначения можно интегрировать изменения, выполнив их слияние командой git merge.
Команда push может перезаписать изменения, поэтому при ее использовании следует соблюдать осторожность.
___

### **Чем git pull отличается от git push?**

Основное отличие между командами **git pull** и **git push** заключается в направлении передачи информации между локальным и удаленным репозиториями. Git pull используется для приведения локальной копии репозитория в соответствие с последней версией из удаленного репозитория, в то время как git push используется для отправки изменений из локальной ветки в удаленную ветку.
___

### **Что такое merge request?**

**Merge request** - это запрос на объединение (слияние) веток в Git, который создается, когда нужно объединить ветки после внесения изменений в одну из них. Эта функция позволяет разработчикам обмениваться кодом и запрашивать проверку и утверждение объединения изменений, внесенных ими в проект, другими участниками. Помимо простого объединения веток, merge request также позволяет обсуждать детали запрашиваемых изменений и предоставлять некоторые возможности для тестирования изменений перед объединением веток.

___

### **Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

Команда **git status** отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда git log.

Команда **git log** отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также проводить поиск по ней.
Позволяет изучить предыдущие версии проекта. Эта команда имеет несколько параметров форматирования, с помощью которых можно отобразить снимки состояния после выполнения коммитов.
___

### **Что такое submodule?** 

**Submodule (Подмодуль git)** — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. Подмодули очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория. Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, создается новый файл *.gitmodules*, в котором содержатся метаданные о сопоставлении URL-адреса проекта подмодуля с локальным каталогом. Если хост-репозиторий содержит несколько подмодулей, в файл *.gitmodules* будет включена отдельная запись для каждого подмодуля.

### **С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**

С помощью команды **git submodule add** можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий. Эта команда добавляет ссылку на другой репозиторий как поддиректорию (подмодуль) в текущий репозиторий.Это может быть полезно, когда пользователь хочет использовать в своем проекте код из другого репозитория, не копируя его полностью в свой репозиторий и сохраняя при этом связь с исходным репозиторием. Добавление подмодуля позволяет разделять код между несколькими проектами или командами, использующими одну и ту же библиотеку или инструмент. Также это упрощает обновление используемых в проекте библиотек и инструментов до последней версии без необходимости копирования нового кода в проект вручную. Кроме того, добавление подмодуля в Git позволяет отслеживать изменения в подмодуле, делая проект управляемым и корректно функционирующим в будущем. Это означает, что можно обновлять подмодули до новой версии, сохраняя при этом любые настройки, которые вы произвели в вашем проекте.